---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.72.0
date: 2020-07-04
layout: framework
libCount: 70
---
### KDAV: новий модуль

Реалізація протоколу DAV за допомогою KJobs.

Реалізовано підтримку календарів та завдань за допомогою або GroupDAV, або CalDAV та контактів із використанням GroupDAV або CardDAV.

### Baloo

+ [Засоби індексування] Реалізовано ігнорування типів MIME на основі назв для початкових рішень щодо індексування (виправлено ваду 422085)

### BluezQt

+ Розкрито дані оголошення служби пристрою

### Піктограми Breeze

+ Виправлено прив'язку до пікселів для трьох піктограм розміру 16 пікселів application-x-... (виправлено ваду 423727)
+ Додано підтримку масштабування &gt;200% s для піктограм, які мають лишатися монохромними
+ Вирізано центр window-close-symbolic
+ Оновлено піктограму програми cervisia та піктограму дії
+ Додано розділ README щодо вебшрифту
+ Реалізовано використання grunt-webfonts замість grunt-webfont і вимкнено створення символічних поєднаних піктограм
+ Додано піктограму kup зі сховища коду kup

### Додаткові модулі CMake

+ Вилучено підтримку png2ico
+ Реалізовано обробку коду CMake Qt для внесення змін до CMAKE_SHARED_LIBRARY_SUFFIX
+ Додано модуль пошуку FindTaglib

### Інструменти Doxygen KDE

+ Реалізовано підтримку «repo_id» у metainfo.yaml для перевизначення вгаданої назви сховища

### KCalendarCore

+ Реалізовано перевірку на помилку запису у save(), якщо диск переповнено (виправлено ваду 370708)
+ Виправлено назви піктограм для регулярних завдань
+ Виправлено перетворення на послідовну форму початкової дати регулярних завдань (виправлено ваду 345565)

### KCMUtils

+ Виправлено сигнал changed для засобу вибору додатків

### KCodecs

+ Додано декілька 
, інакше текст у повідомленні міг ставати надто довгим

### KConfig

+ Реалізовано передавання locationType до KConfigSkeleton при побудові з групи
+ Текст «Перемкнути мову програми…» зроблено однорідним із іншими пунктами

### KConfigWidgets

+ Текст «Перемкнути мову програми…» зроблено однорідним із іншими пунктами

### KCoreAddons

+ KRandom::random -&gt; QRandomGenerator::global()
+ Визнано застарілим KRandom::random

### KCrash

+ Додано пропущене оголошення середовища, яке за інших умов було доступне лише у GNU

### KDocTools

+ Використано однорідний стиль для повідомлення щодо FDL (виправлено ваду 423211)

### KFileMetaData

+ Адаптовано kfilemetadata до «audio/x-speex+ogg», відповідно до нещодавніх змін у shared-mime-info

### KI18n

+ Додано лапки навколо форматованого тексту мітки &lt;filename&gt;

### KIconThemes

+ Викинуто встановлення значення у resetPalette
+ Реалізовано повертання QPalette(), якщо немає нетипової палітри
+ Реалізовано врахування QIcon::fallbackSearchpaths() (виправлено ваду 405522)

### KIO

+ [kcookiejar] Виправлено читання параметра кук «Прийняти на час сеансу» (виправлено ваду 386325)
+ KDirModel: виправлено регресію hasChildren() для ієрархій із прихованими файлами, символічними посиланням, каналами та символьними пристроями (виправлено ваду 419434)
+ OpenUrlJob: виправлено підтримку скриптів командної оболонки із пробілами у назві файла (виправлено ваду 423645)
+ Додано вебскорочення для DeepL та ArchWiki
+ [KFilePlacesModel] Реалізовано показ пристроїв AFC (Apple File Conduit)
+ Реалізовано кодування символів пробілів для адрес вебскорочень (виправлено ваду 423255)
+ [KDirOperator] Реалізовано справжнє типове вмикання dirHighlighting
+ [KDirOperator] Реалізовано підсвічування попереднього каталогу при переході назад або вгору (виправлено ваду 422748)
+ [Смітник] Реалізовано обробку помилки ENOENT при перейменуванні файлів (виправлено ваду 419069)
+ Файловий допоміжний засіб введення-виведення: реалізовано встановлення часової позначки з наносекундами при копіюванні (виправлено ваду 411537)
+ Скориговано адреси для надавачів послуг із пошуку Qwant (виправлено ваду 423156)
+ Файловий допоміжний засіб введення-виведення: додано підтримку копіювання reflink (виправлено ваду 326880)
+ Виправлено параметр типового скорочення у KCM вебскорочень (виправлено ваду 423154)
+ Забезпечено придатність до читання у KCM вебскорочень встановленням мінімальної ширини (виправлено ваду 423153)
+ FileSystemFreeSpaceJob: реалізовано надсилання сигналу про помилку, якщо kioslave не надав метаданих
+ [Смітник] Реалізовано вилучення файлів trashinfo, що посилаються на файли або каталоги, яких не існує (виправлено ваду 422189)
+ kio_http: реалізовано автономне вгадування типу MIIME, якщо сервер повертає application/octet-stream
+ Визнано застарілими сигнали totalFiles і totalDirs, які не надсилалися
+ Виправлено перезавантаження нових вебскорочень (виправлено ваду 391243)
+ kio_http: виправлено стан перейменування, якщо увімкнено перезапис
+ Усунено обробку назв як прихованих файлів або шляхів до файлів (виправлено ваду 407944)
+ Усунеено показ вилучених або прихованих вебскорочень (виправлено ваду 412774)
+ Усунено аварійне завершення роботи при вилученні запису (виправлено ваду 412774)
+ Заборонено призначати наявні клавіатурні скорочення
+ [kdiroperator] Реалізовано використання кращих підказок для дій з повернення і переходу вперед (виправлено ваду 422753)
+ [BatchRenameJob] Реалізовано використання KJob::Items при звітуванні даних щодо поступу (виправлено ваду 422098)

### Kirigami

+ [Сторінка «Про програму»] Використано OverlaySheet для тексту ліцензійної угоди
+ Виправлено піктограми режиму згортання
+ Реалізовано використання світлих роздільників для DefaultListItemBackground
+ Додано властивість ваги для роздільника
+ [overlaysheet] Реалізовано уникання дробового значення висоти у contentLayout (виправлено ваду 422965)
+ Виправлено документацію з pageStack.layers
+ Повторно впроваджено підтримку шарів для Page.isCurrentPage
+ Реалізовано підтримку кольору піктограми
+ Реалізовано використання внутрішнього компонента MnemonicLabel
+ Зменшено ліву фаску загальної панелі інструментів, якщо заголовок не використовується
+ Реалізовано встановлення лише implicit{Width,Height} для роздільника
+ Оновлено KF5Kirigami2Macros.cmake для використання https для сховища git для уникнення помилок при спробі доступу
+ Виправлено завантаження аватарів
+ PageRouterAttached#router зроблено придатним до запису
+ Виправлено закриття OverlaySheet при клацанні у компонуванні (виправлено ваду 421848)
+ Додано пропущений ідентифікатор до GlobalDrawerActionItem у GlobalDrawer
+ Виправлено надто велику висоту OverlaySheet
+ Виправлено приклад коду PlaceholderMessage
+ Реалізовано показ рамки у нижній частині груп
+ Реалізовано використання компонента LSH
+ Додано тло до заголовків
+ Удосконалено обробку згортання
+ Удосконалено показ пунктів заголовків списку
+ Додано властивість напівжирної ваги для BasicListItem
+ Виправлено Kirigami.Units.devicePixelRatio=1.3, яке мало бути 1.0 при 96 точок на дюйм
+ Реалізовано приховування елемента керування OverlayDrawer у неінтерактивному режимі
+ Скориговано обчислення ActionToolbarLayoutDetails так, щоб поліпшити вживання місця на екрані
+ ContextDrawerActionItem: надано перевагу текстовій властивості над підказкою

### KJobWidgets

+ Інтегровано KJob::Unit::Items (виправлено ваду 422098)

### KJS

+ Виправлено аварійне завершення роботи при використанні KJSContext::interpreter

### KNewStuff

+ Пояснювальний текст пересунуто із заголовка аркуша до заголовка шрифту
+ Виправлено шляхи для скрипту встановлення та розпаковування
+ Реалізовано приховування ShadowRectangle для незавантажених зображень попереднього перегляду (виправлено ваду 422048)
+ Усунено можливість перекриття вмістом делегатів таблиці (виправлено ваду 422476)

### KNotification

+ Усунено використання notifybysnore.h у MSYS2

### KParts

+ Визнано застарілим PartSelectEvent та інше подібне

### KQuickCharts

+ Усунено мітку значення LegendDelegate, якщо ширини недостатньо
+ Виправлено помилку «C1059: non constant expression ...»
+ Реалізовано врахування товщини лінії при перевірці меж
+ Усунено використання fwidth при показі ліній лінійної діаграми
+ Переписано removeValueSource так, щоб не руйнувалися QObject-и
+ Реалізовано використання insertValueSource у Chart::appendSource
+ Належним чином ініціалізовано ModelHistorySource::{m_row,m_maximumHistory}

### KRunner

+ Виправлено RunnerContextTest так, щоб не припускалося існування .bashrc
+ Реалізовано використання вбудованих метаданих JSON для двійкових додатків і нетипові метаданих для додатків D-Bus
+ Реалізовано надсилання сигналу queryFinished, коли усі завдання для поточного запиту завершено (виправлено ваду 422579)

### KTextEditor

+ Реалізовано можливість переходу у «goto line» назад (виправлено ваду 411165)
+ Усунено аварійне завершення при вилученні перегляду, якщо діапазони ще змінюються (виправлено ваду 422546)

### Бібліотека KWallet

+ Впроваджено три нових методи, які повертають усі «записи» у теці

### KWidgetsAddons

+ Виправлено KTimeComboBox для локалей із незвичними символами у форматах (виправлено ваду 420468)
+ KPageView: вилучено невидиме растрове зображення у правій частині заголовка
+ KTitleWidget: перехід з властивості QPixmap до властивості QIcon
+ Визнано застарілим частину програмного інтерфейсу KMultiTabBarButton/KMultiTabBarTab з використанням QPixmap
+ KMultiTabBarTab: підвищено узгодженість логіки станів параметрів стилю з QToolButton
+ KMultiTabBar: усунено показ позначених кнопок у QStyle::State_Sunken
+ [KCharSelect] Реалізовано початкове передавання фокусу на рядок редагування для пошуку

### KWindowSystem

+ [xcb] Реалізовано коректне масштабування геометрії піктограми (виправлено ваду 407458)

### KXMLGUI

+ Реалізовано використання kcm_users замість user_manager
+ Реалізовано використання нового програмного інтерфейсу KTitleWidget::icon/iconSize
+ Пункт «Перемкнути мову програми» пересунуто до меню «Параметри» (виправлено ваду 177856)

### Бібліотеки Plasma

+ Реалізовано показ яснішого попередження, якщо потрібний KCM не вдалося знайти
+ [spinbox] Реалізовано невикористання пунктів QQC2, коли слід використовувати PlasmaComponents (виправлено ваду 423445)
+ Компоненти Плазми: реалізовано відновлення втраченого керування кольором мітки TabButton
+ Впроваджено PlaceholderMessage
+ [календар] Зменшено розмір мітки місяця
+ [ExpandableListItem] Використано однакову логіку для видимості кнопок дії і стрілки
+ [Тіні вікна] Портовано на програмний інтерфейс тіней KWindowSystem (виправлено ваду 416640)
+ Реалізовано символічні посилання на widgets/plasmoidheading.svgz у світлій та темній темах breeze
+ Виправлено Kirigami.Units.devicePixelRatio=1.3, яке мало бути 1.0 при 96 точок на дюйм
+ Додано властивість для доступу до пункту завантажувача ExpandableListItem

### Prison

+ Визнано застарілим AbstractBarcode::minimumSize() і для компілятора

### Purpose

+ Реалізовано використання явним чином одиниць Kirigami, замість неявного використання одиниць Плазми
+ Діалогові вікна завдань портовано на Kirigami.PlaceholderMessage

### QQC2StyleBridge

+ Реалізовано встановлення selectByMouse у значення true для SpinBox
+ Виправлено замиленість піктограм у меню для декількох розмірів шрифтів (виправлено ваду 423236)
+ Реалізовано запобігання перекриттю делегатів та смужки гортання на контекстних панелях із спадними списками
+ Виправлено implicitWidth для вертикального повзунка і цикл прив'язки
+ Підказки зроблено суміснішими із стилем підказок віджетів Breeze
+ Типово встановлено editable у значення true для поля лічильника
+ Виправлено попередження щодо з'єднань у Menu.qml

### Solid

+ У FreeBSD безумовно увімкнено модуль UDisks2

### Sonnet

+ Виправлено причину помилки «Using QCharRef with an index pointing outside the valid range of a QString»
+ Відновлено типову поведінку автоматичного визначення
+ Виправлено типову мову (виправлено ваду 398245)

### Синдикація

+ Виправлено заголовки умов ліцензування BSD-2-Clause

### Підсвічування синтаксису

+ CMake: оновлено до CMake 3.18
+ Додано підсвічування для мови Snort/Suricata
+ Додано мову YARA
+ Вилучено застарілий двійковий json. Замість нього використано cbor.
+ JavaScript/TypeScript: реалізовано підсвічування теґів у шаблонах

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
